有無屋企唔會幫到你置業既朋友入黎傾下計

小弟今年28歲 由大學時期到出黎都好努力搵錢 死做爛做，
依家叫做大約現金+股票有80萬，
但好似永遠追唔到樓市，屋企亦都幫唔到我啲咩。

我有諗過過兩年就算再儲多幾十萬。 叫做岩岩好夠支出比首期買細單位 ， 又好似無咩意思咁..... 禁貴成世人買個細單位

究竟大家點諗同埋會點行？定唔諗由佢

冇另一半?

有 拍左唔長時間
想靠自己先....

2年後個價你應該會徹底放棄

屋企人太垃圾
自己又太廢
希望有生之年喺喱個世界揾到個窮困地方安置佢哋
自己就可能做個露宿者

自己除非你一個月50k, 如果唔係都幾難搞

屋企果脫 無咩儲錢觀念...我都係28後先醒覺...但只有靠自己

其實有股票

keep住有股息收做現金流其實都ok

屋企人十萬儲蓄都冇
經常聽啲fd 佢地講 佢地問自己父母借部份首期 仲問我點解唔敢值 只好苦笑
同你差唔大 儲蓄六十幾萬
但已放棄買樓

屋企人退哂休食咗廿年家用 年年旅行要求加家用

早三年用咗三十萬裝修公屋

最近講咗籌首期可能有d 手緊 佢話一家人有相量

第二日就催家用 仲唔會自己諗住減收家用

第三日就同d 姑媽plan 又去邊旅行

我一個人揹緊自己家人加埋高堂家用

我感覺人生已完 好灰

共勉之

唉 呢個鐘數仲未訓嘅 都應該係 有故事的人

或者

係外國人

點解唔斬鑬

我明 , 咁大家唔諗定點
真係好想搵人傾下

你依家得80個大西北都應該未上到，可能得置樂3寶有機，無得搞

仲要80個唔係可以拎曬所有出黎買 都要拎黎做生活開支

三姊弟我最遲出身

其實最大問題係你手上cash仲未夠俾首期

我同你情況差唔多 知道自己屋企咩料 g自己有咩本事 讀書唔出色 口才一般 唔會可以靠打工可以發達嘅人（eg 醫生，大財團sales)
所以趁年輕一定要搏一搏 所以我儲到50幾萬嗰時就all-in 高回報嘅投資 三年前去咗炒車位 買股票主力買細價股 之前低息 再銀行私人貸款400k （一年半還 利息6k only)
18年年頭 放晒所有嘢 大約有250幾萬 就去晒買樓結婚 依家清倉咁制

我有筆錢 幾十萬
打算儲多1-2年 想買200萬內 元朗d細村屋
幾偏都無所謂
老母話如果間公屋我除名 將來佢死左 政府就會收返間公屋 所以唔比我除名 但我唔除名又買唔到間村屋
佢仲要反問返我 你搞咁多野做咩姐
唔通買樓都係錯？

所以宜家直頭唔會同佢講 一儲夠錢就自己單方面除名買樓

買住細先，再諗換樓
點解d人永遠不自量力要一上車就大單位

其他人老母我唔敢講
但我深信聽我老母話一定會做錯決定
因為屋企人講既野 佢係唔需要負責

我屋企人都係 唔支持你買樓 話公屋平租
第時結婚就讓間細房比我同我老婆
老豆老母同家姐3個住大房
都痴撚線

聽下就算 儲到錢既時候 無人阻止到你買

有生之年都唔知買唔買到
公屋居屋又超曬資格
私樓又買唔起
份工係人工唔錯但好惡做

人工夠既話 9成按買單棟洋樓仲好

抽新樓做二按啦

係，出黎做野到而家成十年total俾左兩球家用
之前啱啱做野頭個兩三年搵得少，成份糧要俾85%家用
根本儲唔到錢，個時開始想買d 二三百萬嘅二手居屋
問佢地拎返十幾萬做首期，佢地係咁反對話個d樓垃圾又舊（佢地又咪係住個d居屋）⋯⋯ 又話個d樓唔會升值.... 之後見個市係咁上就話遲早會冧唔好急住買
根住知你搵多左又諗辦法cap你多d家用，cap cap埋埋d錢就on9到放銀行做超底息定期
之後見d樓係咁升又話幫你唔到呀.... 又點點點
早排唔尻理佢地 求期計掂數係大圍買左個細單位搬出去算

巴打，加油
一個人係會難搞d
同埋partner夾夾吧

其實屋企唔幫
無俾負累你已經好好了

冇父幹難搞喎
行路追跑車
兩個人搵幾多

其實洗乜理佢姐？
既然都係去到老母死左先收樓，佢理得你做咩決定？
自負盈虧有咩問題？
加上Ching好似做政府，大不了咪排政府隊再上公屋

我好奇怪D人成日諗靠家人但又有無諗過父母退休生活。你好有錢唔緊要，但好多都係基層拿畢生積蓄去俾個仔買樓，好多做仔既從來無為父母既退休生活醫療打算過，其實明知拿完筆錢買又要供根本無可能還俾父母。

利申，都係儲極都趕唔上樓價升幅

根本老豆老母住公屋/供滿物業，每個月俾5-6千已經好夠，完全唔洗俾多
俾多咗又唔識投資，一係吃喝玩樂洗曬，俾保險傳銷呃曬仲慘
留返舊錢自己投資，派返少少息俾兩老+有急事救濟佢地已經盡曬孝道

我鐘意住村屋
所以居屋/公屋都唔考慮住
儲多1-2年就按6成買村屋

佢地識咁諗就唔會咁貪啦⋯⋯ 俾極都唔會夠

15年 28歲買左層樓起元朗 收租
舊年放左買左將軍澳自住中

好叻仔我今年28都唔知點入場

加油啦巴打
當年買完戶口得番幾千蚊
好彩呢幾年都冇乜大風浪先換到宜加呢層

痴線 集中營咩 朝早爭廁所已經煩死。

28歲得80萬 想供到60歲？

輪公屋算
希望屋企人份工去到輪到前都穩
唔係淨係佢一個人都爆曬額

如果買唔到樓你會做D咩

點解香港買樓搞到要賭錢咁

住公屋就繼續錯過樓市升幅

有
我屋企人有cash full pay 買多層
但5幫我
我自己而家有1球到
想買個5球到單位收租先
點睇？
利申：單身

我今日上網睇咗幾個盤諗住打去了解吓，點知原來係假盤，agent話300萬中既盤得返一個，另外兩個agent見完我講300萬中，覆都唔覆我所以兩年後400萬既村屋都唔知仲有無了

點搞

有
草左同你差唔多咁多錢，
屋企身家加埋都唔知有無20萬，幫條命！
跟住阿媽成日話娶老婆住屋企就得，
又唔知自己唔係好相處既人
成日話自己會好錫個新抱，
係呀，住一日半日咪好錫，
長期一齊住的話，唔知邊個最快忍唔住去跳樓呀

60萬做9按400萬以下應該得返屯門紅橋、置樂三寶可以買(250呎以上)
但你都要搵35K以上過壓測先買到

或者係屯門弦海、菁雋等新樓200呎左右新樓可以買
但個則200呎含22呎露台、15cm外牆、主力牆等等
160呎都無

叻仔

幾年前父幹俾首期，講緊三四十
層樓升左300萬
成日諗有層樓 攪到完全唔儲錢
結婚都係層樓轉按套舊錢
乜7都唔洗煩

冇父幹，但好彩兩老有返工，家用壓力冇咁大
買樓都係食自己

睇番屯門弦海220呎以下都賣曬

雖然我極唔支持咁做, 但佢成功左
叻仔

巴打思路正確
為另一半設想
你另一半好幸福

同樓主一樣
不過另一半冇儲到咁多錢
自己一個買要儲多幾年先

ching你結咗婚未 老婆唔會嘈你

我
我仲要有個女有老婆 望住樓價不停咁上 好絕望
決定技術移民永遠離開呢個地方

白居2 LO
平D算係咁

屋邨大，好辛苦儲左十年錢，見住佢係咁升返，結果買左屯門山旯昱兩房新樓上左車先。

住返十年八年再諗，到時又已經40歐，咁就2/3人生，有些唏噓

弦海？

屋邨大 咁多年我都無期望過可以從父母身上得到啲咩資產 睇佢地啲行為同埋生活習慣已經略知一二 所以一出黎做嘢就好努力儲錢 儲咗7年今年打算買樓搬走

無父幹
23歲年頭買左大西北居屋
同女友儲左兩年借足360
首期加埋稅同佣金都係70萬內
樓主過到壓測可以諗諗
兩年後乜都買唔到 你有層樓至少食左個增值

唉屌 咁都無計架 宜家真係唔撚夠首期 講經咩

我同另一半都係好想住村屋（因為闊落啲），所以而家都係唯有抽住居屋同白居二先，過多5年10年就換村屋

抽到好難，我都抽左幾年，唔係長者，真係唔好太期望

當買張彩票

單人定家庭？

已經放棄

"有錢的人可以投機；錢少的人不可以投機；沒錢的人必須投機"

我都係今年29歲有9x萬，打算今年買樓，希望問老豆借到一百萬買個五百幾萬既單位

我同你一樣
暫時一支公
仲要無兄弟姐妹
都唔知搵邊個肯嫁我sosad

巴打好勁！老實講一個醫生唔靠炒賣去到結婚年絕都未必有250萬啦...香港環境好似不停迫你投機先有出路咁

其實部份兒登仔乜撚野心態？

樓豬明明講左係想某target group既人入嚟傾計。 但睇睇下就唔撚對路， 有堆人擺明唔係targrt group, 就入嚟指指點點 入嚟食花生又有 入嚟磗家上身訓話又有

講到尾又係想笑鳩人地無父幹

有兄弟姐妹先唔好

買到 ?

成功率 同 抽居屋差唔多

大方d , 大聲講

我買左 御半山 ！ 御半山！

老母揸住一屋幾個男人既家用，咁多年黎都成日買埋d垃圾股，揸左成十幾年都唔知有無net gain好彩唔算比得多佢

唔係，掃管笏

差唔多情況，屋企單親幫唔到乜。 好努力搵錢但又買唔到樓，都係等抽居屋博下。

有時見到人地有父母幹都好恨自己有
而家搬咗出去租樓但又要儲錢買樓真係好辛苦
好彩仲單身
前排呀媽話加家用我都已經黑哂面
加俾佢佢又唔係等住要，又有餘錢去旅行買野
又唔會儲下錢有事就去借錢
唉...

儲得比樓主多幾倍

窮人後代唔好諗買樓啦，除非自己搵錢能力好高(起碼50，60k)。

利申:公屋仔，搵3，4皮

過來人，現住市區地鐵沿線屋苑，兩房盤。

建議樓主唔好灰心，反而要考慮保存投資成果，股市好快又迫近歷史高位，記得適時減倉，等個市回調再睇下入唔入。

樓市可升可跌

入銀行借九成按

我都有諗過, 不過村屋剩係買個下都已經好撚煩, 都唔知點做功課好

已放棄 無父幹, 亦都無人幫到手, 要養一家人, 3X歲人得百幾萬

成世人都係買一次起兩次止既姐
咁都厭煩唔好買囉

岩, 中招冇路出要交一世路費, 清袋

有人柒過上埋報紙
咁我同你就唔會再犯相同錯誤
買之前查定地契

唔好話父幹啦 借筆/部份首期都幫到好多

結咗 呢d 問題之前真係天真嬌 唔會浮出水面

仲諗打工 升職 買樓呢條路

唔會點亂駛錢 旅行

條囡由識我之前一年兩次旅行 變兩年未必有一次 仲要係去佢去爾咗嘅台灣都好開心

但我同佢住得遠 最後係結婚 住阿媽 諗住兩個人搵快d達成目標

結果意外多咗個仔 之後d 嘢開始失控喇...

莫講話窮人唔好生仔

其實拖都唔應該拍 累埋另一半下半世人

隨咗俾個like 你都唔知點幫到你喇

難講，騙徒手法層出不窮。其實到最尾都係求神拜佛望冇事

其實真係好睇返你本身係一個咩人 如果你本身讀書叻嘅話 唔好浪費自己 做一啲專業科 時間會證明你嘅專業 我好葡萄同我同期嘅大學同學 努力讀書做咗牙醫
都係20到尾 自己開診所 每個月收入過10幾萬

我一定唔可以搏成世咩 但係佢隨着時間一定會越嚟越勝利 去到四十幾50歲我可能佢車尾燈都見唔到

我屋企都係類似咁既思想
唔知係米大部分公屋家庭長老都係呢啲諗法

我係覺得俾家用係應該既 但係呢啲要量力而為 尤其係你依家要養妻活兒 同住我foresee到好大機會婆媳糾紛 抽白居二同埋居屋快啲上車啦
我都有問過呀媽可唔可以借啲錢俾我做首期 佢一句就話唔得 咁唔使再講落去啦 十幾年前佢借咗6位數字俾我老豆搞生意無曬都係咁 有比較之下我個個月都俾足家用就真係無聲出 不過靠自己永遠係最好 唔使睇人面色

我屋企都係類似係咁 話私樓依家貴到咁根本唔好買 轉個頭又話我點解你幾年前唔買樓嗰陣樓價平好多 大佬你估我係銀行識印銀紙咩 有父幹唔使俾家用都可能早幾年買到既

完全一樣，但抽唔到又諗住點？我真係諗唔到想搵人傾訴下。

都無辦法，我成日諗如果我早幾年出世呢樣野係咪唔會發生。成個社會根本焗你all in 最慘係身邊朋友都有屋企人幫，無論結婚買樓。做緊既公司就個個外國回流。

乜唔係要供到低過五成先可以放租咩？

我都想放，唔夠膽

屋企幫唔到手 / 唔幫手都唔大問題
最怕係”阻礙“你

我屋企本身無咩負擔，所以靠自己就上到車
當然唔係咩新樓靚盤，但同另一半有個家就可以了

買洋樓上左先偷偷租比人/自住再儲錢換上去,租金/供樓錢加升幅加你繼續儲既錢,條數自己諗！搵咁既錢想一步上新樓係咪傻,年幾前上左,而家已經貴左40萬

唔好聽

最緊要係不斷增加收入
人地可以揀個乜柒都唔識既靚女
但而家揀另一半仲要睇下對方返咩工
1個人既話30歲最少要有5萬
2個既話夾埋7 8萬就輕鬆好多
30歲先買細樓上車
住5-7年樓換樓
學識投資 投資穩穩陣陣可以令你財富多3-5%

窮撚只可以咁揀 同埋到你40歲要有8-10萬月薪

巴打 做邊行

醫院濕鳩姑娘
講真 香港地樓又貴又細 同樣價錢去外國買到仲大 環境仲好 仲要遲早俾支那完全入侵 仲留係香港做咩

同女朋友加埋搵80k鬆啲，但兩邊父母應該未必會幫手置業
儲錢儲極都唔夠樓價升得快

禁？？？

醫護係咪同IT差唔多難度移到民？ 祝你成功

200萬內村屋？定講緊2m首期做低成數按

樓主，我都係公屋出身，父母退左休好多年都無儲蓄。莫講話幫，連自己生活都成問題，完全無諗過問佢地借
我弟同我都唔係咩quality ，出黎做左幾年野，先夠40個買左自住間公屋
唔係個個都有父母幹，至少我無但生活咪又係咁過
共勉之啊樓主

我覺得香港後生一代好多都好撚叻
咁既環境都頂到生存到

我好遲先開始做野，28歲先儲得廿幾萬，本少都唔夠做咩投資
另一半早我啲搵食，都儲左3，40

本身屋企可以借啲俾我，但突然話之前差人一筆錢，還左之後都唔洗諗

而家先開始不停儲錢，同另一半加埋搵差唔多50k
，本身諗住住遠啲買村屋，但首期個到真係拎唔出有信心過2年儲到40萬但到時2個人加埋應該都係買唔到

唉係香港想結婚自己住都咁難

終於有個貼地d既post

搵30k
無父母幹都係得700k流動
無另一半，有另一半都唔想靠
除左自己，無人靠得住

要置業唔係太難，而係無太多選擇
身邊d人一味叫我置業先，邊到都好，上左車先
但自己唔想清袋搏無得返身
可能係蠢事，搏贏左緊係好，搏輸左叫你上車個d唔會負責任
一樣係自己食

所以，等機會吧，唔夠錢就儲下錢先

上車邊會輸? 樓市有升無跌
你income追到樓市咩?

你知，我知，單眼佬都知

屌，同我老母一撚樣
我公屋仔
阿媽成撚日叫我快啲結婚，話結咗婚之後搬入嚟住再兩公婆申請公屋
莫講話我一個人嘅收入已經多過公屋兩人家庭嘅入息上限，就算符合到佢個入息要求，後生仔女排公屋要排幾撚多年先排到呀
我阿媽根本就係離地離撚到上外太空，完全唔知道個世界發生緊咩事
早嗰排我阿媽先同我細佬兩公婆嘈咗場大交迫到佢哋搬，見到佢哋咁我就知結婚後絕對唔可以同佢住埋一齊啦

睇晒咁多reply令我明白到：成功人士有父母back up佢哋，失敗嘅人士有成個家庭拖累佢哋

搵另一半，佢屋企幫到係置業嘅咪得囉

樓主，唔係你既錯
而係個遊戲規則變得更難度高、比以前更誇張，全因為眾多外在因素影響…

你應該一個月儲40K 你係咪連登仔黎

一個人就唔好買樓

迫到你女朋友一齊儲錢先返嚟講

50K都難搞
我依家29歲50K ，但大佬，唔係一grad就有呢個數，2012 得13k, 點儲到。買樓都係睇時勢

咁你笨柒喎 用黎買左居屋佢仲有So

每個人都唔同
上車無得輸只係因為升市
上咩車，點上車，又係另一個問題
唔能夠單單上車就唔係輸

即係而家500萬先買個開放式
而家上車係咪必賺？

但無咁多收入，強硬上車
又係咪必賺？

唔係急住結婚邊洗夾硬上
夾硬黎搞到自己大壓力咪仆街

有幾十萬，不如買單支或者細間頂住先
無第一間永遠無第二間

Discuss班硬好其實岩既，大富翁遊戲
你永遠只玩唔買地，永遠交租
買左一間都搏下人交俾你

世界就係咁仆街，唔只香港
Game rule來的

留名

屋企人自己都猛猛緊，最多幫十幾廿萬不停催家用，冇諗過減。

女朋友同自己儲咗幾年，依家諗樓價唔再升就年底上車，目標新界東600萬樓。

見住同年紀同行單拖有父母幹買咗層樓，真係好心酸。

比起我目標屋苑大啲（過600萬），樓齡低啲，交通又方便啲，仲要年頭已上車，痴線。

綠表加老人抽居屋唔好

屋企人搞到你買唔到樓先慘

真心問 要幾多本 同買邊隻股票先可以收息收到做現金流？

我老母都係離撚晒地果啲以為抽居屋話抽就抽到，唔知原來單人係基本無可能抽到，又話人人都係靠自己努力儲錢買樓，對樓價同按揭成數既認知仲停留喺佢自己果個年代

搵條女一齊供，佢岀多小小買到屯門二手，即住有錢再裝修

靠運 抽居屋/白居二

幾萬蚊買到一手股票都做到現金流架wor

不如繼續儲錢，儲到搵到一個想娶嘅老婆，先買樓吧

呢樣真，出身窮/公屋一定唔可以比家用，唔可以比佢地控制，如果唔係就算你揾幾多都翻唔到身。

其實好簡單你博佢一句，你係咁叻咁有道理就唔洗一世住公屋。公屋父母講既野係唔洗聽。

個日老母食飯提起,老豆一句幫你拎表排公屋即刻多謝老豆

我呀媽話叫過唔好去旅行, 拎D錢去買樓供樓,
阿媽, 你個仔我工作能力低, 唔夠2萬月薪, 你兩老又無錢可以幫我, 唔好咁離地好唔好?